\openleft%
\section{Mont Joigny -- Pointe de la Gorgeat}\label{sec:chartreuse.joigny.gorgeat}
\gpx{-w 7 C/chartreuse.joigny.gorgeat/chartreuse.joigny.gorgeat.gpx}%
\gpx[placement=p, caption={Plan du parcours initialement prévu}, label={fig:chartreuse.joigny.gorgeat.plan}]{-w 7 --backgroundpostprocess brightgrey C/chartreuse.joigny.gorgeat/plan.chartreuse.joigny.gorgeat.gpx}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Alpes %
\subparagraph{Sous massif} Préalpes, Chartreuse %
\paragraph{Adresse} Les Minets, Entremont-le-Vieux 73670 %
\paragraph{Accompagnants} Une adulte (Juliette 31 ans) et un chien
(\emph{Blog}) %
\paragraph{Date} \horodatage{14}{1}{2021}{9}{1} %
\FFRPcoteEffort{4}%
\FFRPcoteTechnicite{4}%
\FFRPcoteRisque{5}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1015m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel couvert toute la journée, avec un léger
réchauffement en fin de journée vers \temperature{-3}. %
\subparagraph{Vécue} Ciel couvert. %
\subparagraph{Température} \temperature{-2}. %

\paragraph{Condition physique} Bonne journée de repos la veille, bonne
condition. %
\paragraph{Envie / Motivation} Très grande motivation à monter au Mont
Joigny et à découvrir le point de vue depuis le sommet. %
\paragraph{Alimentation initiale} Un bol de céréales avec du lait
d'avoine. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 990m -- 1545m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1053m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1053m %
\paragraph{Distance prévue} 15.9km (voir
\figurename~\vref{fig:chartreuse.joigny.gorgeat.plan}) %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{8}{20} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Notes} En arrivant au col de la Gorgeat, nous avons été
séduit par l'idée de voir depuis la Pointe de la Gorgeat. Ce qui nous
a donné ensuite envie de suivre la crête plutôt que de redescendre par
le chemin initialement prévu. Mais un passage particulièrement abrupte
au dessus d'une paroie rocheuse, un peu avant l'arrivée au col de la
Drière, et le changement des conditions météorologiques me font
choisir de renoncer au trajet intialement prévu (voir
\figurename~\vref{fig:chartreuse.joigny.gorgeat.plan}). %
\paragraph{Alimentation} Fruits sec, pâte d'amande, noix du brésil. %
\paragraph{Évolution météorologique} Précipitations neigeuses durant
toute la montée jusqu'au Mont Joigny et la pointe de la
Gorgeat. Température bien froide (\temperature{-10}) sur le Mont
Joigny. En revanche, réhausse en positif de la température sur la
crête entre la Pointe de la Gorgeat et le col de la Drière. Ce qui a
pour conséquence de ramollir le manteau neigeux et de le rendre très
dangereux. Des petites avalanches se forment sous nos pas, laissant
apparaître l'herbe. La couche de 40cm de neige colle beaucoup, motte
sous les raquettes et l'atmosphère est très humide. Cette évolution
brutale de la température me fait prendre la décision de ne pas
continuer sur la crête, devenue alors extrêmement dangereuse. Dès lors
le parcours initialement prévu (voir
\figurename~\vref{fig:chartreuse.joigny.gorgeat.plan}) est changé et
la décision est de couper à travers le bois, rejoindre le Cozon, le
suivre jusqu'au Grand Carroz et finir par rentrer sur Les Minets. %
\paragraph{Points remarquables} Passages très délicats au Nord sous la
croix du Mont Joigny et sur le sentier de crête qui, avec
l'enneigement, n'est pas du tout identifiable, les marques étant
parfois peintes sur des pierres recouvertes en partie ou totalité par
la neige. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Bonne gestion de l'effort et bonne
décision de renoncer au trajet initial pour sécuriser le retour avec
mes deux accompagnants. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Très grand plaisir à me retrouver face à
des choix à arbitrer avec la nivologie, la météorologie, le chien, la
fatigue. Très content d'avoir su orienter notre équipe sans
difficulté. %
\paragraph{Sujets à approfondir} Nivologie. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $1.5l$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 995m -- 1565m %
\subparagraph{Cumulé positif} 682m (période d'échantillonnage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 702m %
\paragraph{Distance parcourue} 8.91km %
\paragraph{Durée effective} \heure{6}{30} %

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vision confondante du sol et de l'atmosphère en repartant des
  Granges de Joigny vers Les Ravines},
label={fig:chartreuse.joigny.gorgeat.granges}]{C/chartreuse.joigny.gorgeat/chartreuse.joigny.gorgeat.1.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Au sommet du Mont Joigny, en direction de la Pointe de la
  Gorgeat},
label={fig:chartreuse.joigny.gorgeat.sommet}]{C/chartreuse.joigny.gorgeat/chartreuse.joigny.gorgeat.2.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Cascade de glace d'environ 25m dans le bois sous le col de la
  Drière, en suivant le Cozon, dans la première paroie rocheuse à
  l'Est},
label={fig:chartreuse.joigny.gorgeat.cascade}]{C/chartreuse.joigny.gorgeat/chartreuse.joigny.gorgeat.3.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue panoramique sur le Mont Pellat depuis les Minets ; point
  de départ et d'arrivée},
label={fig:chartreuse.joigny.gorgeat.panoramique}]{C/chartreuse.joigny.gorgeat/chartreuse.joigny.gorgeat.4.jpg}%
